(逃犯條例) 香港政府: 拒絕民主派「三方會談」建議

週二 2019-05-14
【逃犯條例】張建宗為修例護航 拒三方會談 李家超企足15分鐘

（獨媒特約報導）保安局提出修訂《逃犯條例》，引發13萬人上街抗議，立法會法案委員會今早亦再次無法召開。政務司司長張建宗及保安局局長李家超下午四點見記者，張建宗重覆政府一直以來論調，又拒絕民主派「三方會談」建議，李家超全程15分鐘記者會未發一言。

對於民主派要求當局擱置修訂《逃犯條例》，並要求和行政長官林鄭月娥見面作三方會談，政務司司長張建宗見記者時表示拒絕牽頭，認為這是立法會內的爭拗及內部程序，認為行政機關不適合介入，「政府點介入呢？政府唔應該介入呢個程序問題」，「大家（記者）走開立法會新聞，應該好清楚。」

他又稱特區政府的溝通大門一直打開，並非拒見民主派，表示政府準備了很多資料分享，「如果無咗呢個平台（法案委員會）好可惜。」

被問到會否直接提交大會審議，張建宗表示這不是現階段要處理的問題，並要待石禮謙發信予立法會內務委員會後，內會決定如何處理，政府會「全盤再評估個情況」。

張建宗對立法會法案委員會經過四次會議都未能選出主席深表關注及遺憾，形容這是史無前例，嚴重影響修例的工作。他呼籲立法會議員心平氣和及在理性下處理修訂。張建宗承認修訂有爭議，有人保留、支持及反對，稱會做好溝通工作，「解說工作做得積極啲。」他引述其「嚴謹把關 保障港人 打擊逃犯 彰顯公義」網誌，亦在《南華早報》刊出文章，政府會「加大力度」進行解說工作。

張建宗多次稱會加強在媒體發放資訊，指「一般市民或者跟唔切」，政府會努力釋除其疑慮，不要令香港成為罪犯天堂，形容修例是「應有之義」。他重申修例具時間性。對於會否先處理台灣個案，張建宗稱是「雙目標」，同時需完善機制及台灣案件。

屌你老母, 個法案係你政府提出架嘛

收回 / 修改, 都係你政府架啦

ON

一邊話唔介入
一邊話等石狗公
屌你老母

唔見建制+泛民，但又話大門打開，再話唔係唔見泛民....

即係唔想見建制？

明報都係咁寫

【明報專訊】立法會《逃犯條例》修例「雙胞胎」法案委員會昨日再次同場開會，建制派在未能選舉主席情况下，與泛民同擺出「休戰」姿態。民主黨涂謹申提出，政府應與建制派和民主派舉行三方會談，民主派並稱即使政府前設是不撤回修例，也願出席會面。政務司長張建宗以事件屬「立法會內部程序的爭拗」為由未答應安排三方會談；並稱法案應否直接提交大會審議，由立法會內務委員會處理。
明報記者

涂謹申：政府才是超級鴕鳥
內務委員會由建制派主導，獲民主派推舉為法案委員會「主席」的民主黨涂謹申批評政府拒絕參與三方會談，指政府才是「超級鴕鳥」、沒有誠意解決問題，此舉形同叫建制派在議會「死掂佢（設法解決）」。他強調今次修例已成政治危機，政府不應以狹隘眼光評估事件，形容連以巴衝突雙方和台海兩岸政府也可坐下商討，反問為何政府不能與立法會兩邊陣營協商。

建制議員：將個波掟番畀立會

有不願具名的建制派議員形容，政府拒絕參與三方會談是「將個波掟番畀立法會」，強調修例是政府想做，政府應該承擔責任。該議員續稱，即使政府不願參與三方會談，泛民和建制都應照樣協商。主持建制派法案委員會的經民聯石禮謙昨早宣布結束會議後形容，現階段「反對派好、建制派好，都要坐低傾吓」（見另稿）。

廖長江：暫無直上大會想法
就是否同意三方會談，建制派「班長」廖長江表示，民主派要先說清楚想與政府討論什麼和達成什麼結果，他之後再考慮，亦須取得建制派共識。對於修例應否繞過法案委員會直上大會，廖長江稱這是其中一個方案，但自己暫無這個想法，亦不排除有更好方案。

立法會前主席范徐麗泰稱不認同三方會談建議，因為政府已經把草案交予立法會，立法會應盡職責審議草案，又指有議員在立法會內「霸住」會議室、搶咪，這些手法無助達到目標。

毛孟靜：不撤草案有討論空間
或擱置「停一停先」

泛民一直堅持政府撤回修例草案，民主派會議召集人毛孟靜昨早在民主派委員會結束後表示，即使政府曾說會面條件是不撤回修例，但仍有很多空間可討論，例如「擱置、停一停先」，民主派樂意出席三方會談；同一時間，特首林鄭月娥在特首辦見傳媒，稱要給她少許時間研究雙方議員的意見。

民主派議員中午後由立法會步行至特首辦外請願，要求會面，無人接收請願信。政務司長張建宗於下午4時與保安局長李家超一同見記者，張被多次追問下，未答應安排三方會談，稱目前是議員內部爭拗，政府不宜介入。不過，他對與民主派會面未有完全「落閘」，稱政府絕對不是不想見泛民，強調任何政黨如果為修訂法例的問題，而非程序問題，希望與政府溝通，政府絕對樂意會見他們。

德國副議長：或取消與港移交協議

另外，修例事件繼續引起外國關注，正訪問德國的公民黨郭榮鏗和前政務司長陳方安生，於當地時間14日早上與德國聯邦外交部次官Niels Annen會面。兩人引述Niels Annen稱，港府今次修例對「一國兩制」在港實施有極大衝擊，擔心外商包括德國商人在港的營商環境會急速轉壞，對香港一旦通過修例後的前景表示憂慮，修例不論對香港還是德國而言都有巨大影響。

兩人亦與德國聯邦議會與副議長羅特（Claudia Roth）會面，郭稱會上羅特主動關心逃犯條例修訂，指不單有可能影響德國與香港簽訂的移交逃犯協議，更有可能取消協議。